影子內閣

其實現在應該係要諗下一步方向, 如果只係享受或滿足於大勝其實係沒意義。呢個唔係運動嘅最終目的，亦沒出路。現在最重要係話到俾人聽，選出嚟嘅係會去做事，唔係坐喺度等下次立法會選舉, 我地要明白即使政府願意推行普選, 基本上都唔會短時間做到, 更何況政府根本只是一拖再拖, 襯現在香港人已醒覺,我地要快便應該從現有制度上找空子, 將運動推向突破現有制度, 令運動一直伸展落去, 否則長遠只會被逐一擊破。

真普選嘅目的喺咩？係執政！如果沒執政嘅準備，咁就只係口舌之爭，意氣之爭。

區議會是現時香港最民主嘅選舉，藉呢次區選既成功及後續資源, 可考慮建立一個可長期抗爭既民意平台, 希望大家集思廣益, 研究聯合區議員組成影子內閣，成立一個可以代替或監督現有政府的班子, 反映真實民意, 或最起碼可訓練一批懂接管香港的未來政治人才去努力！

區選共452席, 參與投票人數達294萬人.
385 泛民
8 其他
59 建制

現在我地每區都有議員辦事處, 等如每區都有投票站, 於一些具爭議性既立法議題上, 我們可藉影子內閣籌劃市民投票反映民意, 但要不分藍黃, 要比藍絲都明白自己可以表達意見, 提高佢地公民意識, 亦借此修補關係, 拉攏基層, 當整合民意結果後, 立法會內手足便可多一個民意大數據於會內提出, 作出議題投票既民意指引, 如有任何立會議員逆民意意向, 與民為敵, 區議員後續便可接觸基層民眾, 道出該立會議員與民為敵既決定, 作來年立法會選舉踢走與民為敵議員既準備 ! 此籌劃亦可以放落特首選舉, 變相加大壓力比唔理民意既政府, 間接還政於民。

呢個做法等同將區議會進化成下議院, 立法會變成上議院, 我地不止要街頭抗爭, 亦要作出長期議會抗爭既準備。兄弟爬山, 各有各做!!

在此集思廣益, 如讚成此籌劃, 希望大家forward出去, 亦歡迎理性討論, 希望有能力既人去牽頭推行!

區議會大奇跡日！
感謝所有不分化，不割席既選民！
你地叻叻豬！

終於有人討論了!!!!!!!
推撚到比飯民見到呀!!!!!!!!!

Push

我只係P牌， 希望大家幫手推。

推，個title好似唔夠震撼吸人入黎

歡迎大家copy內文，改title再出post

呢個提議唔錯, 幫推

推

push

自推

樓主同我諗法一樣
香港要行兩院制
同美國睇齊

幫手forward或推，我係P仔，無力。。。

其實我有個疑問
人權法案入面既真普選係咪用現有制度框架實行普選？
一日有功能組別係度一日都好難贏建制

人權法相信係要求實行真普選。

現在其實只要做到超級區議會4比1，唔係3比2，加上個人選票功能組別……未必沒影響

因為功能組別都反反地

我地要襯呢個時間， 凝聚整合民意平台，作為抗爭武器。

你擺政事台唔會有人睇到

我放左落CC台

疑問：其實人權法案入面既真普選係咪用現有框架制度行普選？

Tks a lot

都唔駛叫我傻鳩架。。。。

我支持，但無人夠膽做

推推推

贏左之後最重要既事情

係比到大眾睇 泛民係有所作為

如果大眾見現實係有所落差

下屆 如果有 會輸得更慘

地區工作固然重要，所以只會以爭議性議題先會運作影子內閣，始終呢個平台可作為一個現有制度既突破點。

推
甴近平

推
要再詳細討論

操作上點知投票果個係咪真係果區嘅街坊？

確立登記制度就得，或者直接有地址證明

真係要推，要開始做遊行以外既野

可以唔使禁複雜
寄信比全區選民已經搞掂

信入面有QR code/Register code 比人register 一個online 議政forum

推，其實應該喺18區層面推廣全民議政

有得做！

講就易，做好難

anyway, tui

區議會係ㄧ個有份之百擁有絶對認受性既政治議會 現在泛民已能控制17區 已經成為ㄧ個在野小政府 有資源又有資金 足以和大政府抗衡ㄧ些大的政冶民生議題。

提一提，英國上議院係無牙老虎
最好立法會真係上議院化啦

無惡意

Digitise

希望佢地推得起，我已發左比各大政黨，當然無發比保皇

我認為應該digital vote

寄信比全區選民已經搞掂
信入面有QR code/Register code 比人register 一個online 議政forum
投票

由區議員組織投票，可以選區議員、立法會議員推薦人士，雖然好似有啲小圈子，但資源有限，好難全民開放，或者有冇巴打可以幫手諗

send email俾今次班素人office

要罰錫自己春袋

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

民間議政
民間政府

開始脫離 奶共政府 唔好再俾佢lead 住行

比你開post講咗

我個人覺得唔好有政府兩個字，會比人上綱話奪取政權。

影子內閣， 民間立法會， 民間議政。。。等等都可以

政府選民登記冊

其實依家都好似有個叫影子長策會既野
如果再壯大啲就可以搞啲大路野先(例如：交通，房屋)，然後借區議會正式確立既連儂牆去收集民意

其實好多政治評論員都講過可組影子政府

有啲想法，有得諗

無錯
例如佢

宜家區議會呢個勢，係天時地利人和都 齊曬。

屌 po錯廣告 sor9
呢個先啱

希望大家熱烈討論，forward或推post, 坐大個信念。

推！

Pish

泛民/本土要俾人覺得係聽民意既

Tui

終於有人講！推！

有邊隻泛民夠民望做特首

av 仁 定 四方西呀

我都有諗過 整黃色社區
區議員會係一個好好既契機發展黃色社區
社區要以人為本
由於係地區工作 咁可以將唔同年齡層connect
每個區就按各區需要去做唔同活動
黃色社區仲可以連接埋黃色經濟圈
因為係社區野 市民就更加可以分到係唔係真黃
最終可以成立有公信力既社區
當每區有5千人 如果個社區夠團結
就可以有5千票 立法會想要票就要利民

有睇趙博同蕭山 其實個概念唔錯可以組團去外國游說其他西歐民主政府

其實可以用區議會資源搞多啲有關放映會嘅活動令市民普羅大眾都知道民主嘅意念 唔好再變成區議會廢俱樂部

建議可以喺唔同地方有放映會 winter on fire 地厚天高不同記錄片

推

影子球

衝阿

我P仔， 無 quota再出post, 有無巴絲可幫手係時事台再出呢個post?

推 好好利用今次區選機會

要諗下topic先 建立影子內閣定黃色社區？

我諗收窄範圍，先講平台構建。

［區議會究極進化！影子內閣！］

值得嘗試

係咪類似法國大革命嗰陣既國民議會？

721
811
831
101
1111
1112

即係區議會不斷攪變相公投
再響立會反映
擺反對大多數市民聲音嘅(通常係少數派)議員上枱
屌佢唔跟民意
推

推呀
搵日send 比班人

是

我P仔， 無 quota再出post, 有無巴絲可幫手係時事台再出呢個post?

［區議會究極進化！影子內閣！］

可唔可以公投香港應否脫離中共？

區議會變下議院，有見地

推
但係議員睇唔睇做唔做 係個問題

我諗主要先針對一啲唔公平既立法議題，踢走橡皮圖章，還政於民。

又幾新鮮

推，好文

唔好意思，借個位人手推篇文

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

推 可以一試

推推

呢個其實係蕭山既idea
推

pushhhhhhh

其實90年代嘅民主黨就係咁 每個界別都有專家 準備做執政黨
當然後尾就收晒皮啦 普選遙遙無期

遊說團聽落好靚 做落弊大於利 區議員要出外遊說 根本無時間做區 結果就係區諾軒所講未殖根果區就4年後比選民vote out 所以不如照搵返熟手嘅做 但多一個十七區區議會認可/投票嘅支持 比果d遊說團加持 然後區議會就集中搞區同對抗港共/中共 咁先係兄弟爬山呀

Yes, 地區工作要排第一，個別具爭議議題先運作影子內閣，最後游說工作可分配。

唯一希望係區議員們可以mon post 我地呢d星斗市民嘅討論比較難reach到佢地 亦都唔知佢地考慮嘅係咩

Good idea!!

推。呢個idea有得諗。應該做。推！

推～等左呢日好耐

721 831 101 cuhk polyu

應該叫做執政聯盟

真心好想全民議政由市民攞返話事權 唔洗再硬食大白象

贊成!
今次係『真』全民投票, 絕對有代表性, 林鄭都只係敢 spin 個民意而唔敢話仲有450萬香港人冇表態。
唔可以有太多政治計算, 要計我地實唔夠老共計, 反而挾民意, 憑初心, 一鼓作氣進攻, 打亂佢節奏, 唔俾時間佢慢慢佈局, 生機更大。

還政於民

推 推 推